=== 記事の差分 ===
記事ID: 707448
タイトル: 【PowerArQ】製品別FAQ - ポータブル電源・ソーラーパネル

バックアップの更新日時: 2025-07-24T02:28:11+09:00
現在の更新日時: 2025-07-24T12:28:39+09:00

削除された行数: 282
追加された行数: 142

==================================================

--- バックアップ（更新前）
+++ 現在（更新後）
@@ -32,11 +32,11 @@
 <summary>クリックして展開</summary>
 
 #### Q: ACとDCの意味は？何の略なの？
-- [ ] Web反映対象
+- [x] Web反映対象
 **A:** ACは**「Alternating Current」**の略で交流、DCは**「Direct Current」**の略で直流のことです。どちらも電流を指す言葉ですが、その流れ方に大きな違いがあります。交流は向きが周期的に変化する電流で、1秒間に変わる回数を周波数と呼んでいます。それに対して、直流は向きが一定でいくら時間が経っても変化しない電流です。家庭用のコンセントから流れる電気は交流で、乾電池やバッテリーから流れる電気は直流です。
 
 #### Q: バッテリーセルフル電圧とは？
-- [ ] Web反映対象
+- [x] Web反映対象
 **A:** バッテリーセルの満充電時の電圧を指します。
 
 #### Q: PSEマークはどうして本体についていないのか？
@@ -48,7 +48,7 @@
 **A:** 電池を通常の状態で使用した場合の電圧を指します。
 
 #### Q: PBCAボードのPBCAとは？
-- [ ] Web反映対象
+- [x] Web反映対象
 **A:** 「Printed Circuit Board Assembly」の略になります。
 
 #### Q: インバーターとコンバーターの違いは？
@@ -57,30 +57,30 @@
 
 #### Q: 50/60Hz対応って？
 - [ ] Web反映対象
-**A:** 接続機器が60Hz、50/60HZ対応機なら動作可能。50Hzのみに対応している機器は動作しません（古い機器の場合。最近の機器であれば性能は劣るが動作はするものもある）が、最近の家電は概ね50/60Hz対応機となっております。ACアダプタは50Hz/60Hz対応、50Hz地域でも充電可能。
+**A:** 接続機器が60Hz、50/60HZ対応機なら動作可能。50Hzのみに対応している機器は動作しません（古い機器の場合。最近の機器であれば性能は劣るが動作はするものもある）が、最近の家電は概ね50/60Hz対応機となっております。ACアダプターは50Hz/60Hz対応、50Hz地域でも充電可能。
 
 #### Q: 50Hzと60Hzで消費電力に差は出ますか？
-- [ ] Web反映対象
+- [x] Web反映対象
 **A:** 同じ機器を使用した場合、50Hzのほうが若干消費電力が増える傾向にあります。例えば暖房機の場合50Hzだと1200Wのところ、60Hzだと1150Wになります。
 
 #### Q: SDSとは？
-- [ ] Web反映対象
+- [x] Web反映対象
 **A:** 安全データシートの意を指します。「Safty Data Sheet」の略語です。SDSには、化学品を安全に扱うための情報が記載されています。
 
 #### Q: SDSとMSDSは別物？
-- [ ] Web反映対象
+- [x] Web反映対象
 **A:** 平成24年6月から、MSDSは国際規格で用いられているSDSの呼称になりました。
 
 #### Q: 逆流防止ダイオードとは？
-- [ ] Web反映対象
+- [x] Web反映対象
 **A:** 逆流防止回路とは 逆流防止回路とは出力端子電圧が入力端子電圧より高い場合に、出力端子から入力端子に向かって電流が流れ込むのを防止する保護回路です。
 
 #### Q: 突入電力の発生しない機器はありますか？
-- [ ] Web反映対象
+- [x] Web反映対象
 **A:** ニクロムヒーターなど一般に抵抗負荷と呼ばれているものは突入電力がありません（突入電力＝1倍）
 
 #### Q: 消費電力300Wの製品は突入電力を考えると動作は難しいですか？
-- [ ] Web反映対象
+- [x] Web反映対象
 **A:** モーターやコンプレッサー、音響機器などは突入電力が多くある傾向にあるので、それ以外の機器だと突入電力が低いものがあるようです。
 
 #### Q: DC、USB、ACを上限フル使用した場合の動作において問題が考えられるケースはありますか？
@@ -111,30 +111,25 @@
 - [ ] Web反映対象
 **A:** 通常パワー＝連続使用が可能な最大電力。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　ピークパワー＝この値を超えると瞬時にシャットダウンする。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　過負荷保護＝消費電力がこの値を超えてもすぐにはシャットダウンしないが数秒この値を超えるとシャットダウンされます。
 
-#### Q: MC4ケーブルの寸法は？
-- [ ] Web反映対象
-**A:** 二股に分かれている部分：約7cm
-一本になっている部分：約9.2m
-
-#### Q: 本体にACアダプタの内蔵は可能ですか？
-- [ ] Web反映対象
+#### Q: 本体にACアダプターの内蔵は可能ですか？
+- [x] Web反映対象
 **A:** 業界の話になりますが、ACアダプターを別体にする方が各種認証(電気用品安全法等)の認証が楽になるそうです。他にも本体を小型化できるなどのメリットがあると思います
 
 #### Q: ACアダプター交換、在庫切れの場合
-- [ ] Web反映対象
+- [x] Web反映対象
 **A:** 在庫不足により近日入荷予定です。入荷後速やかに交換品を発送しますのでお待ちくださいませ。
 
-#### Q: ACアダプターだけ購入できますか？
-- [ ] Web反映対象
+#### Q: ACアダプタだけ購入できますか？
+- [x] Web反映対象
 **A:** 2021/11/15より、公式サイトより購入することが出来るようになりました。
 ※アダプターとACケーブルはセット販売
 
 #### Q: ACアダプタが発火する可能性はありますか？
-- [ ] Web反映対象
+- [x] Web反映対象
 **A:** 使用状況によっては発熱しますが、過負荷を検知して自動停止するなど、安全対策が施されています。
 
 #### Q: リチウムイオン電池から液漏れした時の対処方法は？
-- [ ] Web反映対象
+- [x] Web反映対象
 **A:** 可燃性なのでよくふき取ってリチウムイオン電池を回収している家電量販店などに回収を依頼する手段があります。
 
 #### Q: 液晶表示の信用性は？
@@ -150,105 +145,73 @@
 **A:** 防水・耐火性能は有しておりません
 
 #### Q: ACアダプタの表面温度が75度を超えた場合どうなりますか？
-- [ ] Web反映対象
+- [x] Web反映対象
 **A:** 基本的に超えることはない設計ですが、異常高温の場合は内部部品の破損などが考えられます。
 
 #### Q: STSL300ケーブルを持ち運びするケースは販売予定ありますか？
-- [ ] Web反映対象
+- [x] Web反映対象
 **A:** 現在予定はありません。
 
 #### Q: 修理の間、代替品を貸して欲しい
 - [ ] Web反映対象
 **A:** 用意がないため出来ません。
 
-#### Q: バッテリー有償交換サービスを使用する目安はどのような状態ですか？
-- [ ] Web反映対象
-**A:** 購入から2年以上または300サイクル以上の使用歴があり、満充電しても使用出来る時間が減ったと感じられた時が、交換タイミングだと思います。有償修理を受けるにあたって条件等はありません。
-
 #### Q: 24V車からでも充電可能ですか？
 - [ ] Web反映対象
 **A:** 可能です。PowerArQシリーズは全て入力電圧24Vに対応しています。
 
 #### Q: カーインバーターから充電可能ですか？
 - [ ] Web反映対象
-**A:** カーインバーターを介しての充電は、メーカーとしての推奨は致しかねます。車種やカーインバータの種類によって電流も異なりますので、正常に充電ができないといった誤作動や車体側のヒューズが焼ける可能性もございます。
-
-どうしてもカーインバーターを使用する場合は、車体側のヒューズが焼ける可能性がございますので、出力300W以上のカーインバーターを推奨しておりますが、これ以上詳細なご案内をする事ができません。
+**A:** カーインバーターを介しての充電は、メーカーとしての推奨は致しかねます。車種やカーインバータの種類によって電流も異なりますので、正常に充電ができないといった誤作動や車体側のヒューズが焼ける可能性もございます。どうしてもカーインバーターを使用する場合は、車体側のヒューズが焼ける可能性がございますので、出力300W以上のカーインバーターを推奨しておりますが、これ以上詳細なご案内をする事ができません。
 
 #### Q: 液晶表示がON/OFFでなく数秒で消えるのはどうしてですか？
 - [ ] Web反映対象
-**A:** 消し忘れが発生するためです。
-
-#### Q: 本体の重さを軽減する事は可能ですか？
-- [ ] Web反映対象
-**A:** これ以上軽くするのは難しいです。
+**A:** 消し忘れが発生するためです。ただし、仕様はシリーズによって異なります。
 
 #### Q: 本体が雨に打たれた場合、どの程度の水量だと使用不可能になりますか？
 - [ ] Web反映対象
-**A:** 基本的には雨の大小にかかわらず雨天での屋外の使用はNGです。室内使用を前提としている為、万が一水に濡れた際は水気をよく拭き取ってください。その後のご使用時に不具合、故障が発生した場合はお客様起因による有償修理となります。
+**A:** 基本的には雨の大小にかかわらず雨天での屋外の使用はNGです。室内使用を前提としている為、万が一水に濡れた際は水気をよく拭き取ってください。その後のご使用時に不具合、故障が発生した場合はお客様起因による不具合となります。
 
 #### Q: 本体の近くで火を使用した場合、本体または内部電池に引火する可能性はありますか？
 - [ ] Web反映対象
 **A:** 即座に引火することはありませんが、危険なので火気のそばでの使用はNGです。爆発の恐れがあります。
 
-#### Q: 12V出力ボタンの消灯が遅いのはどうして？
-- [ ] Web反映対象
-**A:** LEDランプがDC出力から取り出している関係で、DCの電気容量が大きく放電までに時間が掛かる為となります。
-
-#### Q: 無停電装置として使える？
-- [ ] Web反映対象
-**A:** 常時ACアダプターを接続する形になり、おすすめは出来ません。ですが、ACアダプターの出力値>使用機器の消費電力であれば、UPSと同様の使い方は可能です。
-
 #### Q: 耐久性・耐振性は？
 - [ ] Web反映対象
-**A:** バッテリーを振動機器に固定され、正弦波で7Hz〜200Hzの範囲で、振動させます。15分テスト。バッテリーセルを振動機器に固定され、振動テスト。振動サンプルセルの極性垂直にする三つの方向から振動テストさせました。12回ずつ合計3時間続きました。▼テスト結果：サンプルは液漏れなし、排気無し、分解無し、ひび割れ無しという結論で、全ての項目合格です。
+**A:** シリーズによってテスト内容は異なりますが、然るべきテストを行っています。詳細は担当者などに確認してください。
 
 #### Q: 子供にしか聞こえないキーンというようなモスキート音が聞こえる。
-- [ ] Web反映対象
+- [x] Web反映対象
 **A:** ポータブル電源の仕組み上現在の技術では完全に取り除くことが難しいので、ご対応が難しい状況です。
 
-#### Q: 008601C-JPN-FS seriesの型番の意味は？
-- [ ] Web反映対象
-**A:** ・JPN：JAPANです。日本仕様ということです。
-・FS：命名者が退社しているためわかりませんが、おそらく意味はなく、工場の他の取引先の型番と区別するために弊社で付与だと考えられます。
-・series:カラーバリエーションごとに型番がことなるので、そのためのシリーズです。
-
-#### Q: 古いACアダプターはINPUTが1.5Aなのですが、新しいACアダプターは2.5Aと上がっています。古いACアダプターで電流が弱く充電できないのでしょうか？ またなぜ、新しいACアダプターが出たのでしょうか？
-- [ ] Web反映対象
-**A:** INPUT表記に関しては、家庭用コンセントからACアダプターに流れる電気の事なので、充電できるか否かでいうと、どちらも性能は同じで充電可能です。
-ACアダプターが新しくなった件に関しては、随時ACアダプターを改良しておりますので、工場側の製造都合になります。
-
-#### Q: ACアダプターの種類について
-- [ ] Web反映対象
-**A:** PowerArQのACアダプターは1期、2期、3期が現状あります。
-1機：もう使用している方がほとんどいない。
-2期：現在1番多く出回っている。
-3期：PowerArQのロットナンバー「HTST028含めそれ以降」に使われている
-（HTST028のPowerArQは2020年12月頃に発売）
-[■参考DocBase 「【PowerArQ】機種別基板（PCBAやインバーター）とACアダプターの見分け方」](https://go.docbase.io/posts/1811518)
 
 #### Q: ![1202880323557567.tdngwvvoreulkog8uy94\_height640 (2).jpg](https://image.docbase.io/uploads/ef5becf0-55b0-4858-9bf4-4c819f1b3dc5.jpg =WxH)ACコンセントの下に穴がありますが、3ピンコンセントは使用できますか？
 - [ ] Web反映対象
 **A:** こちらの穴は、弊社では3ピンを使用するための穴として設計していないので使用不可です。
 穴がある理由として、外装カバーがヨーロッパ、アメリカ、日本など各国で通用されているため、3ピンの設計をしています。
 
+#### Q: 医療機器に使用可能ですか？
+- [ ] Web反映対象
+**A:** 不可です。個人の安全に関連する製品のご利用には適しておりません、医療機器の動作確認、動作保証は致しかねます。
+個人の安全に関わる使用は免責事項にておやめ頂くよう記載しております。医療機器の外部バッテリー充電も医療機器への使用とみなします。
+
 #### Q: 心臓のペースメーカーに影響を及ぼす可能性がありますか？
 - [ ] Web反映対象
 **A:** ポータブル電源は電磁波が発生しますので、心臓ペースメーカーにどれぐらい影響を及ぼすか不明ですが、念の為、使用しない方が良いと思われます。
 他社では「5ｍ程距離を取れば〜」等と記載もありますが、弊社では「利用しない」と案内します。
 
-#### Q: リン酸系とマンガン系のリチウムイオン電池のメリットデメリットは？
+#### Q: リン酸系と三元系のリチウムイオン電池のメリットデメリットは？
 - [ ] Web反映対象
 **A:** **■リン酸系**
-**マンガン系と比較した際のメリット**
+**三元系と比較した際のメリット**
 1.電池寿命が長く、長期的な使用に向いている
 2.自己放電が少ないので、長期保管しやすい3.安全性が高く、車内での据え置きに向いている
 4.低温にも強いので、冬場の使用も安定している
 
-**マンガン系と比較した際のデメリット**
+**三元系と比較した際のデメリット**
 1.電池容量に対して大きく、重い
 
-**■マンガン系**
+**■三元系**
 **リン酸鉄と比較した際のメリット**
 1.電池容量に対してコンパクトで、軽い
 
@@ -260,31 +223,26 @@
 **A:** 可能です。家庭用コンセントからの充電は付属のACアダプタが電圧変換します。
 また、PowerArQに接続する機器が、PowerArQ側の周波数に対応していれば使用可能です。
 
-#### Q: 医療機器に使用可能ですか？
-- [ ] Web反映対象
-**A:** 不可です。個人の安全に関連する製品のご利用には適しておりません、医療機器の動作確認、動作保証は致しかねます。
-個人の安全に関わる使用は免責事項にておやめ頂くよう記載しております。医療機器の外部バッテリー充電も医療機器への使用とみなします。
-
 #### Q: 飛行機で運搬できますか？
-- [ ] Web反映対象
+- [x] Web反映対象
 **A:** 飛行機での運搬は原則不可です。
 また、運搬に必要な書類の発行なども致しかねます。
 
 #### Q: 実機の貸出は出来ますか？
-- [ ] Web反映対象
-**A:** 個人による購入前検討の場合は基本的に不可です。法人の場合でも大口購入前提でない限りは不可。雑誌掲載などメディア関連は内容によるので、案件をメールで頂き社員へ確認をしてください。
+- [x] Web反映対象
+**A:** 個人による購入前検討の場合は基本的に不可です。法人の場合は企業によって異なるため、社員に確認してください。
 
 #### Q: SDS（MSDS）が欲しいです
-- [ ] Web反映対象
-**A:** 基本的には対応不可です。なぜ必要なのかヒアリングをする。「国内での運送の為〜」などの場合、陸路であればヤマト運輸・佐川急便・日本郵便は対応可能である旨説明。それでも発行希望される場合は、社員へ相談する。
+- [x] Web反映対象
+**A:** 基本的には対応不可です。ただし、提出しないと解決しないケースもあるため、なぜ必要なのかヒアリングをする。「国内での運送の為〜」などの場合、陸路であればヤマト運輸・佐川急便・日本郵便は対応可能である旨説明。それでも発行希望される場合は、社員へ相談する。
 
 #### Q: パンフレットが欲しいです
-- [ ] Web反映対象
+- [x] Web反映対象
 **A:** メール希望の場合：データがあれば対応可能 
 郵送希望の場合：在庫があれば対応可能
 
 #### Q: カタログがほしいです。
-- [ ] Web反映対象
+- [x] Web反映対象
 **A:** 公式オンラインストアの[正規販売店に関して](https://sm-tap.com/sales/)からカタログをダウンロード出来ますので、こちらをご案内して下さい。
 お客様のメールアドレスが分かる場合は、こちらでダウンロードして添付してあげてもOKです。
 
@@ -292,19 +250,15 @@
 - [ ] Web反映対象
 **A:** モックであれば、一部の正規販売店で確認可能。(https://sm-tap.com/store/)
 
-#### Q: トランシーバーに干渉してAC出力が自動OFFする
-- [ ] Web反映対象
-**A:** はい、干渉してしまいます。PowerArQ１はHTST027まで干渉してしまいます。干渉原因は、トランシーバーがメインボードに電路干渉することです。メインボードにLED電路があり、トランシーバーを使うことで、LEDランプ電路に干渉します。**HTST028から、トランシーバーからの干渉にならないように改善してます。**
-
 #### Q: パススルー充電できますか？
 - [ ] Web反映対象
-**A:** 昔はバッテリーに負荷がかかるため、長期の利用を希望される際はおすすめしないことを案内していましたが、そんなに負荷がかからないことが判明したので、2022年12からは全然使って大丈夫ですよーの案内に切り替えました。
+**A:** 昔はバッテリーに負荷がかかるため、長期の利用を希望される際はおすすめしないことを案内していましたが、そんなに負荷がかからないことが判明したので、2022年12月からは全然使って大丈夫ですよーの案内に切り替えました。
 
 該当タスク：https://app.asana.com/0/1117640318697667/1203592064413901/f<span style="color: #8b939c">
 
 パススルー充電＝ポータブル電源を充電しながら出力すること。</span>
 
-#### Q: 船の上や、海場での使用は可能ですか？
+#### Q: 船上や、海場での使用は可能ですか？
 - [ ] Web反映対象
 **A:** 水に濡らすといけない為、海などでの使用は適しません。長期間、潮風に吹かれると水分が蒸発して製品の内部に塩が蓄積されてしまうので故障する可能性もあります。たまに使用する程でしたら良いですが、据え置きや長期間の保管は適さず推奨致しかねます。
 
@@ -321,7 +275,7 @@
 **A:** はい、AC出力の消費電力の範囲であれば、ご使用可能です。
 
 #### Q: バッテリーの寿命ってどのくらいですか？
-- [ ] Web反映対象
+- [x] Web反映対象
 **A:** [リンク](https://go.docbase.io/posts/1845125#%E3%83%90%E3%83%83%E3%83%86%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%81%AE%E5%AF%BF%E5%91%BD%E3%81%A3%E3%81%A6%E3%81%A9%E3%82%8C%E3%81%90%E3%82%89%E3%81%84)
 
 #### Q: なぜバッテリーを0で放置するとダメになるんですか？
@@ -329,28 +283,28 @@
 **A:** バッテリーを0％のまま放置すると「過放電」と呼ばれる、バッテリー容量が0％からさらにエネルギーを取り出そうと放電してしまう状態となります。いわゆる「バッテリー上がり」の状態です。リチウムイオン電池には自己放電という特性があり、何もしていない状態でもバッテリーが徐々に減っていきます。
 
 #### Q: バッテリー残量表示不具合について
-- [ ] Web反映対象
+- [x] Web反映対象
 **A:** [リンク](https://go.docbase.io/posts/1845125#powerarq%E3%81%AE%E3%83%90%E3%83%83%E3%83%86%E3%83%AA%E3%83%BC%E6%AE%8B%E9%87%8F%E8%A1%A8%E7%A4%BA%E4%B8%8D%E5%85%B7%E5%90%88%E3%81%AB%E3%81%A4%E3%81%84%E3%81%A6)
 
 #### Q: 修理品を返送する際、梱包はどうしたらいいですか？
 - [ ] Web反映対象
-**A:** 梱包に関して指定はございませんので、配送に耐えうる緩衝材などを用いて梱包していただけたらと思います（プチプチや、隙間を新聞紙で埋める等）
+**A:** 梱包に関して指定はございませんので、配送に耐えうる緩衝材などを用いて梱包をお願いいたします。（プチプチや、隙間を新聞紙で埋める等）
 
 #### Q: 製品を横、または逆さまに置いて保管して大丈夫ですか。
 - [ ] Web反映対象
 **A:** 製造上、縦に置いてご使用頂く製品になりますので、逆さまにして保管することは推奨しておりません。また予期せぬ事故や故障の原因ともなりますので、本製品を使用中、または保管中に、横、または逆さまに置かないでください。
 
 #### Q: 中古品のコンディションはどの様に決まっているのですか？
-- [ ] Web反映対象
+- [x] Web反映対象
 **A:** [リンク](https://go.docbase.io/posts/2048488)
 
 #### Q: 中古品のコンディションをさらに詳しく教えてくれませんか？
-- [ ] Web反映対象
+- [x] Web反映対象
 **A:** ▼以下のように回答
 「別倉庫にて管理をしているため、カスタマーサポート側での確認は出来かねます。コンディションについては商品ページに記載がある通りですので、恐れ入りますがそちらをご参考くださいませ」
 
 #### Q: 有償修理の場合、いくらかかりますか？
-- [ ] Web反映対象
+- [x] Web反映対象
 **A:** 症状をお伺いし、該当の項目の修理費+点検料を目安としてお伝えください。（不明な場合、長山さんに確認）往復送料もお客様ご負担となります。
 
 <mark>点検・修理等については[こちら](https://go.docbase.io/posts/1926951)を参照。</mark>
@@ -385,29 +339,25 @@
 メールアドレス：pbra-info@pbra.jp</mark>
 
 【車載冷蔵庫】
-郵便局にて「リサイクル券」を購入し廃棄いただくか、弊社へ送っていただき処分する。
-※弊社にて処分希望となった際は有料：6,600円（税込）
-
-【モバイルバッテリー】
-JBRCの回収ボックスを案内する
+郵便局にて「リサイクル券」を購入し廃棄いただくか、有償にて回収、もしくは新品購入のタイミングでの下取り交換
 
 【その他】
- サーキュレーター、ネッククーラーは各自治体で確認依頼する
+ 商品によって異なるため、担当者に確認する
 
 #### Q: 使えるはずの定格エネルギーをまだ使っていない所でバッテリー残量が0になってしまう。
-- [ ] Web反映対象
+- [x] Web反映対象
 **A:** [電気一般に関する質問](https://go.docbase.io/posts/707448#%E9%9B%BB%E6%B0%97%E4%B8%80%E8%88%AC%E3%81%AB%E9%96%A2%E3%81%99%E3%82%8B%E8%B3%AA%E5%95%8F)の「質問：放電深度（DoD）も考慮して、実質使える電力の計算方法」の通り、計算してみて、正常の範囲か確認する。
 
 #### Q: 人気色は？
-- [ ] Web反映対象
-**A:** コヨーテ、オリーブが今のところ人気です
+- [x] Web反映対象
+**A:** コヨーテタンが今のところ人気です（2025年7月現在）
 
 #### Q: PowerArQ本体への充電時間はどれくらいですか？
-- [ ] Web反映対象
+- [x] Web反映対象
 **A:** ACアダプターからの充電時間でしたら、 [こちらの比較表](https://sm-tap.com/pages/comparison/)に、PowerArQの種類ごとに記載されています。
 
 #### Q: 修理期間はどのくらいかかりますか？
-- [ ] Web反映対象
+- [x] Web反映対象
 **A:** **無償修理の場合**：
 不具合品が弊社に届いてから約1週間ほどで、返送手続きを行います。
 **有償修理の場合**：不具合品が弊社に届き、修理費用のお見積もりを行いお客様にご連絡した後、お振込の確認がとれてから約1週間ほどで、返送手続きを行います。
@@ -423,13 +373,13 @@
 **A:** 車側のバッテリーに特別に負荷はかかりませんのでご安心ください。
 
 #### Q: 【修理後】使い方の何がいけなかったんでしょうか。使い方のアドバイスがほしいです。
-- [ ] Web反映対象
+- [x] Web反映対象
 **A:** 修理内容にもよるが、基本的には下記テンプレ内容で問題なし。
 <span style="font-size:80%;"><span style="color:#d70910;">※案内する前に必ずこの内容で問題ないか長山さんに確認する</span></span>
  [【修理後の保管方法のアドバイス】](https://go.docbase.io/posts/1634150#%E4%BF%AE%E7%90%86%E5%BE%8C%E3%81%AE%E4%BF%9D%E7%AE%A1%E6%96%B9%E6%B3%95%E3%81%AE%E3%82%A2%E3%83%89%E3%83%90%E3%82%A4%E3%82%B9)
 
 #### Q: 使用していないのにポータブル電源の消費が早く感じる。
-- [ ] Web反映対象
+- [x] Web反映対象
 **A:** 以下内容をヒアリングしましょう。
 ・何％自然放電しているのか
 ・各出力ボタンがONになっていないか
@@ -445,84 +395,31 @@
 **A:** 抜き差しが固い場合があり、仕様となります。また接続する家電によってプラグの肉厚が異なるため、家電によっては抜き差しがスムーズな物もあると思います。 抜き差しを繰り返すにつれ緩くなるため、ご様子をみていただくよう案内をしてください。
 
 #### Q: ポータブル電源の充電方式はなんですか？
-- [ ] Web反映対象
+- [x] Web反映対象
 **A:** CCCV方式です。
 100％近くになると充電スピードが緩やかになるのは、このCCCV方式が採用されているからです。
 この充電方法を用いることで、バッテリーの「安全性の向上」「高寿命化」がされます。
 
 #### Q: 低温保管はダメ？
-- [ ] Web反映対象
+- [x] Web反映対象
 **A:** 低音保管は、放電する時に電池の100％まで放電できない可能性があります。具体的な温度や時間に対するデータはありませんが、低温保管について尋ねられた際は、「バッテリーの劣化につながる」ことを案内してください。
 
 #### Q: 注ぎ足し充電は問題ではないのか？
-- [ ] Web反映対象
+- [x] Web反映対象
 **A:** 残量0％で充電をしていただいても、使った分注ぎ足していただいても、どちらでも大差はございません。PowerArQのポータブル電源には、BMS（バッテリーマネジメントシステム）が搭載されているので、どちらの充電方法でもバッテリーが著しく劣化する事はありません。
 
-#### Q: 満充電後のACアダプターと本体のランプはどうなる？
-- [ ] Web反映対象
-**A:** 満充電後、ACアダプターは「スタンバイ中」＝緑ランプ 
-本体側は、赤点滅⇒赤点灯になる。
-
-#### Q: PowerArQ１outputのサイズは？
-- [ ] Web反映対象
-**A:** PowerArQ DC12V: DC6514⇨DC 6.5mmのオスピン径は1.4mm　
-
-※PowerArQ１に関しては公式ストアの「変換プラグ & コード 8点セット」が利用可能。
-
-#### Q: ピークパワー(400W)の動作叶時間は？
-- [ ] Web反映対象
-**A:** 約2秒です
-
-#### Q: バッテリーメーカーは？
-- [ ] Web反映対象
-**A:** メーカーは非開示ですが、中国メーカーです。18650リチウムイオン電池を採用してます。
 
 #### Q: 内臓セルのうち1つがダメになったとき、エラーが表示されたり動作が停止して何かしら検出することは可能か？
-- [ ] Web反映対象
+- [x] Web反映対象
 **A:** 製品を分解しないと、検出できません。製品を分解し、電池を取り出して、3S(3個並列タイプ)の電池の電圧を測ると、検出できます。3S電池の電圧が3.0~4.2Vの間になかったら、壊れる可能性があります。それで、3つの電池をバラバラにして、各電池の電圧を測ると、壊れた電池を検出できます。
 
 #### Q: 安全面については設計時にどのような配慮がされてますか？
-- [ ] Web反映対象
+- [x] Web反映対象
 **A:** 高温保護、低温保護、定電圧保護、過電圧保護、過電流保護、過負荷保護などの保護機能が搭載しております。それぞれの発生条件と解消条件は説明書の「エラー詳細」のところに記載しております。
 
-#### Q: E28とE31について入力電流とはどういう意味ですか？
-- [ ] Web反映対象
-**A:** 逆流という意味でございます。出力用の端子を入力用に間違えて繋げると、電流がマイナスと認識されます。
-
-#### Q: INPUTのDC外径と内径について知りたいです。
-- [ ] Web反映対象
-**A:** 外径7.9mm　内径5.5mm　内心0.9mmです。
-
-#### Q: 保護キャップについて
-- [ ] Web反映対象
-**A:** Q.緩いのですが、仕様ですか？
-A.保護キャップの使用感、緩さなどは多少個体差がありますが、AC以外のUSBやINPUT MPPTの保護キャップは外せない仕様です。
-
-本体から、保護キャップが外れた場合
-→お客様自身で、ご対応頂く。
-保護キャップ先端のゴムをドライバーかピンセットを用いて穴に入れれば大丈夫です。(生産する際も同じやり方です。)
-
-[![mp4](/images/file_icons/movie.svg) 保護キャップの嵌め方について.mp4](https://docbase.io/file_attachments/ab8c9f4e-4626-45aa-a179-64f2612c7ad7.mp4)
-
-
-Q.保護キャップのみの販売や、交換はできますか？
-A.販売予定はないです。交換に関しては、ACの保護キャップのみ交換はできる仕様。
-
-#### Q: バッテリー差込口が閉まりません。
-- [ ] Web反映対象
-**A:** バッテリーをしっかり奥に差し込み直すと改善される場合が多いです。一度バッテリーを出して、しっかり差し込むように入れ直してみてください。
-
-#### Q: USB-Cの端子が使えません。
-- [ ] Web反映対象
-**A:** 同上
-
-#### Q: 単体バッテリーに充電できているかの確認方法は？
-- [ ] Web反映対象
-**A:** 単体バッテリーのランプの点滅が、4つ全て点灯になりましたら満充電になっています。
-
-#### Q: エラー：E36でご利用いただけない冷蔵庫
-- [ ] Web反映対象
-**A:** エラー：E36（過負荷によるインバータ出力停止）が発生する冷蔵庫がある。
+#### Q.保護キャップのみの販売や、交換はできますか？
+- [x] Web反映対象
+A.PowerArQ3のみ販売しています。
 
 【症状が確認できるメーカと型番】 
 ・シャープ製冷蔵庫SJ-23TH-C 
@@ -530,18 +427,6 @@
 ・シャープ製冷蔵庫SJ-23TH-C
 ・三菱電機製冷蔵庫MR-P15W-B
 
-#### Q: ディスプレイにある電波マークはなんですか？
-- [ ] Web反映対象
-**A:** DCをONにすると表示されます。「ワイヤレス充電」が可能という意味です。
-
-#### Q: 設定画面にある「AC出力電圧」は設定しないと故障するのか？
-- [ ] Web反映対象
-**A:** 電化製品に影響する事はありません。しかし、動作しない等の症状が出る可能性があるので、動かない場合は電圧を合わせる必要がある場合もあります。
-
-#### Q: 再起動の方法は？
-- [ ] Web反映対象
-**A:** 電源をOFFにして、再度ONにするだけで再起動となります。
-
 #### Q: 使っていないのに、バッテリー残量が100％から97％まで下がる。
 - [ ] Web反映対象
 **A:** ディスプレイの消費電力は7W〜8Wです。そのため、3〜4時間で3％くらい減る事は仕様となり正常でございます。
@@ -550,9 +435,6 @@
 - [ ] Web反映対象
 **A:** ほんの少しだけ早まりますが、ほぼ影響がない程度です。
 
-#### Q: 操作音を消すとアラーム音も停止しますか？
-- [ ] Web反映対象
-**A:** 停止します。
 
 #### Q: EPSとパススルー充電は何が違いますか？
 - [ ] Web反映対象
@@ -571,19 +453,19 @@
 **A:** 0.03秒ほど停止してバッテリーからの出力に切り替えられます。なので、PCや医療機器などの精密機器では対応できないかもしれません。
 
 #### Q: 充電品しながらECOモードや周波数や諸々の設定変更はできますか？
-- [ ] Web反映対象
+- [x] Web反映対象
 **A:** できません。設定の変更がしたい時は充電をやめてから行なってください。
 
 #### Q: 入力ポートのカバーがカチカチ音がするのは仕様ですか？
-- [ ] Web反映対象
-**A:** 仕様です。音はなってしまいます。
+- [x] Web反映対象
+**A:** シリーズによって細かな挙動は変わりますが、仕様の範囲です。音はなってしまいます。
 
 #### Q: なぜ本体に角PSEがないですか？
 - [ ] Web反映対象
 **A:** 経済産業省の特定電気用品（116品目）により、直流電源装置（交流電源装置と兼用のものを含み、定格容量が1kVA以下のものに限り）角PSEが必要です。当該製品に双方向インバーターを搭載し、交流電源装置と兼用のものとなりますが、定格容量が1kVA以上（出力1600W）なので、角PSEが必要ではありません。
 
 #### Q: 自然放電が早い。
-- [ ] Web反映対象
+- [x] Web反映対象
 **A:** 各出力がONになっていないか確認ください。
 未接続の状態でも出力ONになっているだけで消費電力として消費されます。
 ※１時間あたり　AC出力ON：15〜20W、ディスプレイ：約2W消費されます。
@@ -591,101 +473,6 @@
  切り分けとして、100％まで充電したあと、全ての出力OFFにして自然放電がどのくらいかを確認してください。
 <span style="color:#d70910;">※消費案内する際は、200W以上の出力で依頼してください。</span>
 
-#### Q: DC出力
-- [ ] Web反映対象
-**A:** 自動で停止する時間
-
-#### Q: 10W以下
-- [ ] Web反映対象
-**A:** 約6~12時間
-
-#### Q: 10W以下
-- [ ] Web反映対象
-**A:** 約3時間
-
-#### Q: 10W以下
-- [ ] Web反映対象
-**A:** 約12時間
-
-#### Q: 制限なし
-- [ ] Web反映対象
-**A:** 制限なしのため、出力は止まらない
-
-#### Q: 制限なし
-- [ ] Web反映対象
-**A:** 制限なしのため、出力は止まらない
-
-#### Q: 5W以下
-- [ ] Web反映対象
-**A:** 約4時間
-
-#### Q: 制限なし
-- [ ] Web反映対象
-**A:** 制限なしのため、出力は止まらない
-
-#### Q: 制限なし
-- [ ] Web反映対象
-**A:** 約4時間
-
-#### Q: 制限なし
-- [ ] Web反映対象
-**A:** 制限なしのため、出力は止まらない
-
-#### Q: 制限なし
-- [ ] Web反映対象
-**A:** 約4時間
-
-#### Q: 5W以下で12時間経過するとOFFになる
-- [ ] Web反映対象
-**A:** それぞれの欄に記載
-
-#### Q: 制限なし
-- [ ] Web反映対象
-**A:** 制限なしのため、出力は止まらない
-
-#### Q: STSL120FD-MC4を雨天などで使用した場合、即時に壊れますか？
-- [ ] Web反映対象
-**A:** 即座に壊れることはありませんが、布製の部分は水分を嫌いますので、時間がたって悪影響が出る場合があります。
-
-#### Q: STSL120Mの防水機能はどのくらいの水量・水圧に耐えますか？
-- [ ] Web反映対象
-**A:** IP65なので「あらゆる方向からの噴流水による有害な影響がない」防水性能になります。強風を伴った大雨でも耐えられるくらいの能力だと思います。
-
-#### Q: STSL120MがDC端子でなくMC4ケーブルなのはどうしてですか？
-- [ ] Web反映対象
-**A:** MC4端子事態に防水性能があるため採用しました。
-
-#### Q: PETとETFEの違いは？
-- [ ] Web反映対象
-**A:** 耐久性に関わるものです。PETの場合、5年間の寿命、EFTEの場合、10年間ぐらいになります。
-
-#### Q: 他社のポータブル電源と使用する際、どこを確認すれば使用可能か分かりますか？
-- [ ] Web反映対象
-**A:** ポータブル電源側の入力するコードの端子の片方の形がMC4ケーブルである事、ポータブル電源の入力電圧が１８V対応している事をご確認ください。
-ただ、弊社で動作確認を行えておらず、機器同士の相性もあるので実際に使用可能かは分かりかねます。
-
-#### Q: 延長ケーブル（l0828）の外径、内径は？DC8mmプラグの内径と外径を教えてください。
-- [ ] Web反映対象
-**A:** 外径7.9mm　内径5.5mm　内心0.9mmです。
-（商品ページの表記は8mmとありますが、0.1mm程の違いでしたら問題なく使用できるのでこの様な表記になっています。）
-※PowerArQのDCも口径は同様。内心0.9mm
-
-#### Q: ケーブルが固くて抜けない。
-- [ ] Web反映対象
-**A:** MC4ケーブルが抜けないと言う人向けに動画ありますのでご案内ください。
-[MC4ケーブル抜き方動画](https://www.youtube.com/watch?v=kJg6OdTdSSU)
-
-#### Q: 同じPowerArQ製品の中で120Wなので、２枚折りと３枚折りを直接繋ぎしても問題ないですか？
-- [ ] Web反映対象
-**A:** 120Wであっても、それぞれ電圧が異なるため、ご利用はお控えください。
-
-#### Q: 本体のUSBなどを接続する箇所に付いている白い粉は何ですか？
-- [ ] Web反映対象
-**A:** 生産ラインでの汚れ物ではありませんが、コントローラーの組み立て作業が終わってから、洗剤で表面を拭くことがあるので、表面に残った洗浄剤が、高温多湿の環境で「白色の異物」が発生する可能性があるとのことです。
-白い粉は拭き取りの上ご利用いただいても支障ありません。
-
-再発生防止：
-洗剤は使用せず、アルコールで洗浄することにします
 
 </details>
 
@@ -1000,6 +787,28 @@
 HTST017含めそれ以前、ロットナンバー 記載なしの場合は以下のDocBaseを確認して修理費用をご案内する。
 https://go.docbase.io/posts/2074202
 
+## Q: 008601C-JPN-FS seriesの型番の意味は？
+- [ ] Web反映対象
+**A:** ・JPN：JAPANです。日本仕様ということです。
+・FS：命名者が退社しているためわかりませんが、おそらく意味はなく、工場の他の取引先の型番と区別するために弊社で付与だと考えられます。
+・series:カラーバリエーションごとに型番がことなるので、そのためのシリーズです。
+
+#### Q: ACアダプターの種類について
+- [ ] Web反映対象
+**A:** PowerArQのACアダプターは1期、2期、3期が現状あります。
+1機：もう使用している方がほとんどいない。
+2期：現在1番多く出回っている。
+3期：PowerArQのロットナンバー「HTST028含めそれ以降」に使われている
+（HTST028のPowerArQは2020年12月頃に発売）
+[■参考DocBase 「【PowerArQ】機種別基板（PCBAやインバーター）とACアダプターの見分け方」](https://go.docbase.io/posts/1811518)
+
+
+#### Q: PowerArQ１outputのサイズは？
+- [ ] Web反映対象
+**A:** PowerArQ DC12V: DC6514⇨DC 6.5mmのオスピン径は1.4mm　
+
+※PowerArQ１に関しては公式ストアの「変換プラグ & コード 8点セット」が利用可能。
+
 </details>
 
 ## 🔋 PowerArQ 2 について
@@ -1100,6 +909,12 @@
 #### Q: ディスプレイ画面の中の下の方に、傷のような跡があります。(下記に参考画像あり)不良ですか？
 - [ ] Web反映対象
 **A:** 不良ではありません。他のパーツと嵌め合うために製造上出来てしまう傷のため、全てのPowerArQ3にあります。
+
+
+#### Q: 単体バッテリーに充電できているかの確認方法は？
+- [ ] Web反映対象
+**A:** 単体バッテリーのランプの点滅が、4つ全て点灯になりましたら満充電になっています。
+
 
 #### Q: PowerArQ3本体にバッテリーが入っていないです。
 - [ ] Web反映対象
@@ -1834,5 +1649,50 @@
 ・持ち手が革素材から防水の強いプラスチック素材に変更
 ・2枚折りなので、立てた時の安定性が向上
 　　※210WはIP67
+  
+  
+#### Q: STSL120FD-MC4を雨天などで使用した場合、即時に壊れますか？
+- [ ] Web反映対象
+**A:** 即座に壊れることはありませんが、布製の部分は水分を嫌いますので、時間がたって悪影響が出る場合があります。
+
+#### Q: STSL120Mの防水機能はどのくらいの水量・水圧に耐えますか？
+- [ ] Web反映対象
+**A:** IP65なので「あらゆる方向からの噴流水による有害な影響がない」防水性能になります。強風を伴った大雨でも耐えられるくらいの能力だと思います。
+
+#### Q: STSL120MがDC端子でなくMC4ケーブルなのはどうしてですか？
+- [ ] Web反映対象
+**A:** MC4端子事態に防水性能があるため採用しました。
+
+#### Q: PETとETFEの違いは？
+- [ ] Web反映対象
+**A:** 耐久性に関わるものです。PETの場合、5年間の寿命、EFTEの場合、10年間ぐらいになります。
+
+#### Q: 他社のポータブル電源と使用する際、どこを確認すれば使用可能か分かりますか？
+- [ ] Web反映対象
+**A:** ポータブル電源側の入力するコードの端子の片方の形がMC4ケーブルである事、ポータブル電源の入力電圧が１８V対応している事をご確認ください。
+ただ、弊社で動作確認を行えておらず、機器同士の相性もあるので実際に使用可能かは分かりかねます。
+
+#### Q: 延長ケーブル（l0828）の外径、内径は？DC8mmプラグの内径と外径を教えてください。
+- [ ] Web反映対象
+**A:** 外径7.9mm　内径5.5mm　内心0.9mmです。
+（商品ページの表記は8mmとありますが、0.1mm程の違いでしたら問題なく使用できるのでこの様な表記になっています。）
+※PowerArQのDCも口径は同様。内心0.9mm
+
+#### Q: ケーブルが固くて抜けない。
+- [ ] Web反映対象
+**A:** MC4ケーブルが抜けないと言う人向けに動画ありますのでご案内ください。
+[MC4ケーブル抜き方動画](https://www.youtube.com/watch?v=kJg6OdTdSSU)
+
+#### Q: 同じPowerArQ製品の中で120Wなので、２枚折りと３枚折りを直接繋ぎしても問題ないですか？
+- [ ] Web反映対象
+**A:** 120Wであっても、それぞれ電圧が異なるため、ご利用はお控えください。
+
+#### Q: 本体のUSBなどを接続する箇所に付いている白い粉は何ですか？
+- [ ] Web反映対象
+**A:** 生産ラインでの汚れ物ではありませんが、コントローラーの組み立て作業が終わってから、洗剤で表面を拭くことがあるので、表面に残った洗浄剤が、高温多湿の環境で「白色の異物」が発生する可能性があるとのことです。
+白い粉は拭き取りの上ご利用いただいても支障ありません。
+
+再発生防止：
+洗剤は使用せず、アルコールで洗浄することにします
 
 </details>
